奇女子離骨場 圖返港被拒

2018年06月08日

奇女子離骨場 圖返港被拒

■唐琳玲在骨場兩次走出收銀櫃枱，借用固網電話。莊建鑫攝

【本報訊】大鬧高等法院的內地奇女子唐琳玲（35歲），周一被港府遣返內地後，連日在深圳骨場留宿，慳家度日，唐女昨下午終於離開骨場，經羅湖企圖來港被拒入境。

到東門買新手機

昨晨6時許，唐琳玲大清早起床，梳洗過後便走出收銀櫃枱借用固網電話，然後返回大廳使用手提電腦。直至早上10時半，再一次走出收銀櫃枱傾電話，而且一講便是半小時，其間夾混普通話和英語，返回大廳後也一直沒有吃過東西。至11時左右，她走上骨場3樓一間中式食館，開了茶但沒有點菜。她繼續上網，主力是查看廉價酒店的價錢。

到下午2時左右，唐女終於結賬離開骨場，3晚的消費是642元人民幣，非常實惠，唐女向櫃枱職員表示會轉租酒店，但記者追蹤發現，她離開骨場後便到了東門，並到電訊專門店打算購買新手機，但未知是否嫌價錢太貴，最終作罷。

唐其後向職員借用手提電話，聲稱「想買機票」，惟唐琳玲坐於店中一角，花近數分鐘亦無法買到機票，記者發現，唐的筆記本上寫有「廈門、國航」的字句，唐琳玲其後離開店舖後發現記者，隨即跳上的士離開，於下午3時半經羅湖企圖入境香港，但被入境處拒絕，稍後自行返回內地。

唐琳玲於上月23日被發現在高院法庭內拍攝，她其後被羈押至本周一被裁定藐視法庭罪成，被判監7日並需支付19.7萬元訟費，當晚刑滿出獄即時被遣返內地。

■記者莊建鑫、黎少英

上一則
上一則
狂徒劏小牛 挖內臟掛屍

下一則
下一則
挪用67客3,500萬 師爺囚8年

唔係話有香港身份證咩? 會入唔到境?

唔係三粒星既話, 取消左你張野都仲得啦

唔畀佢返嚟 唔洗佢找數？

唔找數的話，香港政府話可以申請佢破產喎